【新一代AI警用頭盔進駐進博會 秒速認人樣】

【新一代AI警用頭盔進駐進博會 秒速認人樣】
【杭州動物園強制人面識別被控告】

在上海舉行的第二屆中國國際進口博覽會周二開幕，首先出場的是這800多套警用智能頭盔，據研發的公司介紹，它內置8支天線，在5G的網絡下，能在5米距離1秒完成人面識別，1.5秒識別車牌和證件，同時能抵御3千克鋼錐由一米墜落的衝擊。

研發公司光啟高等理工研究院院長：「從軍工向警用、民用的發展，實際上也是符合整個軍民融合創新發展規律，所以我們也是結合了整個行業發展的大趨勢。」

AI除了應用在高保安級別的場所還有動物園，有一位本身是法學博士的教授，今年四月用1300多元，買了杭州野生動物世界的年卡，辦理時被告知要用指紋識別入場，但上月中動物園通知他系統已升級，他要註冊人面識別，不註冊的話就不能入場也不能取消年卡退款，於是教授向法院提出起訴

浙江理工大學特聘副教授郭兵：「如果是政府部門特別是公安，為了社會公共秩序這樣的情況，如果採取人臉識別，我覺得可能具有一定的必要性。但是我覺得動物園強制要求遊客必須要進行人臉識別，我覺得這顯然是違反了《消費者權益法》的規定。」

杭州野生動物世界工作人員：「(人臉識別)更方便呀，指紋有時候如果稍微有點破皮了按不出來的。」

目前案件獲得受理，未勝訴前動物園或者可以不去，但地鐵就很難不坐，現時包括北京、廣州在內的
不少地鐵站都已設立人面識別系統，有律師質疑做法違憲。

「公共安全必須面臨明顯和現行危險，不能是假想的，否則是對全體國民實施保安處分，也是嚴重侵犯人權和浪費資源。」

他認為應用人面識別等制度之前，應該先制定個人訊息數據保護法規，並徵得公民同意。

#杭州野生動物園
#AI
#人面識別
#安檢
#有線中國組

支那冇憲法
所以冇違憲